梁卓偉：第一代疫苗是不發病 非不感染 種後仍會染 不強制醫護

政府將免費為市民自願接種武漢肺炎疫苗。政府專家顧問、港大醫學院院長梁卓偉指，世衛對於第一代疫苗的目標是不發病，而非不感染，部分人接種疫苗後仍會出現無徵狀感染，即有機會傳染他人，但認為仍然值得接種。另一政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌指，即使疫苗並非百分百保護到接種人士，但即使受感染，嚴重程度會減低，亦會減低嚴重併發症或死亡風險。

政府購入的三種疫苗：（左起）牛津、中國科興及BioNTech。美聯社資料圖片

梁卓偉指，全世界科學家對於現時已發表的疫苗保護力數據，是感到喜出望外，世衛最初定的目標，是要令接種者發病的比率最低限度要降低5成，但現時例如牛津阿斯利康疫苗保護率有7成。他指，流感疫苗的保護力，最高亦是去到6、7成，但仍然值得每年接種；而且新冠肺炎死亡率是流感的10至20倍，因此為保障個人，尤其是高危群組，仍然值得接種。他指，由於部分人接種疫苗後仍會出現無徵狀感染，即有機會傳染他人，所以相信不會強制要求醫護接種。

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌指，現時第三期研究數據顯示，BioNTech復星疫苗有95%可減低受感染風險；牛津阿斯利康疫苗整體來說有7成保護率；科興疫苗的數據即將公布。他強調，因為這是第一代疫苗，並非百分百保護到接種人士，但即使受感染，嚴重程度會減低，亦會減低嚴重併發症或死亡風險。

政府今日公布將免費為市民自願接種武漢肺炎疫苗。EYEPRESS圖片

打兩針才有效

許樹昌指，疫苗接種要注射兩針才有效，第一劑可以說是「打底」，第二劑則是補充劑，接種兩針大約兩星期後，抗體就會到達穩定水平，兩針疫苗不可以轉換牌子。兩針施打相隔時間三種疫苗都不同，由14天到28天不等。

許指，疫苗常見副作用主要是針口痛、微燒、頭痛，只有約百萬分之一機會會出現嚴重過敏反應，即是出紅斑、呼吸困難等，建議接種後最好留在現場觀察15分鐘才離開；如果以往對疫苗或食物曾有副作用，建議觀察30分鐘後才離開，亦建議接種中心提供腎上腺素，以防有市民接種後出現過敏。

至於出現病毒變種，會否影響疫苗效用，他指相信沒有大分別。

即係冇撚用啦

屌佢又來啦

同許樹昌 袁國勇 何柏良 開live未呀

當笑片睇 我會課

即係製造大量隱形傳播者？

有用,
製造大量隱形傳播者

咁打黎做乜鳩?
真ON9定假ON9

類似BCG，打完唔代表無肺癆，但係可以減少出現TB嚴重拼發症

不過同連登仔講經有柒用咩

去睇中醫、食中藥啦

啱曬黎生周生佢地

打嚟為咗令自己中完都冇症狀可以繼續番工

打完無人要入院無人死已經成功啦

咁打嚟做乜鳩？

其實疫苗果logic 本身就係用死左既病毒感染你
等你身體做抗體

所以你再接觸到病毒都可能會再感染
但係好快會比抗體stop 左
所以冇病徵

亦同你傳唔傳染比人冇關係
因為傳染係指你將感染返黎既病毒傳比下家

咁咪大量病毒隱形人

最緊要自己無事啦 傳比其他人有乜所謂

群眾免疫

睇過篇新聞 印度 有d 邦 無錢醫

捱得過就贏

達爾文定律

即係以後去啲落後國家

1人就可以感染成萬個無打過疫苗既人 正

其實你都可以打
可以唔打疫苗帶口罩
疫苗就一向都係咁
大部份人打左佢傳染速度慢左就會慢慢冇
一直都冇人同你講過部份人打完就冇左
一向都係要打幾代人架啦

隔左成年，我相信好多人有抗體，最慘係，比人驗到就會比人捉去集中營內含有大量病毒既地方，結果自身抗體都頂唔住。

何柏良好似打太多對台被棄子喇喎

咁袁國勇都2邊得罪晒啦 咪當笑片睇

打完立即整返張支那卡北上反正上面14億冇打晒

你唔打 人地打左
人地冇事 你發病
支共好撚醒架 咁咪局鳩住你要去打囉
就算大家唔信政府 但港豬一定會打
咁佢交上去個數字咪D囉

佢呢個指控好嚴重架喎，即係話依家d疫苗只係幫你做帶菌者而唔係免疫

其實同流感疫苗一樣
打完都會中流感